# 행동강령(CODE OF CONDUCT)

이 레포지토리가 최초의 제작 목적에 맞게 올바른 방향으로 나아가길 바라는 마음에 '행동강령'을 작성합니다. 만약 이에 반하는 내용에 대한 질문, 답변에 대해서는 그에 상응하는 불이익(무관심, 이슈 Close, 비판 등)이 가해질 수 있습니다.

우선 기본적으로 [Djangogirls COC](https://djangogirls.org/coc/ko/)를 준수합니다. Djangogirls COC의 '행사', '워크숍' 등은 이 레포지토리로 제한되어 설명될 수 있습니다. 이 내용을 '가급적' 준수가 아닌 '필시' 준수해주시길 바랍니다.

더불어 레포지토리의 특성상 '일방적 비난'보다는 '토론'을, '나'보다는 '우리'를 생각해주시길 바랍니다. 손 끝에서 전해지는 그 한 마디 문장이 누군가에게는 비수가 되기도 하고, 누군가는 'IT는 좁은 업계'라는 인식 덕분에 잘못 찍히면 커리어에 대한 마침표를 찍어야 한다는 두려움을 느낄 수도 있기 때문입니다.

그러니 자신의 권력 혹은 주변의 인맥을 자신과 혼동하여 상대방을 깔보지 말아주세요. 기분이 태도가 되지 말라는 말입니다. "노인은 죽고, 젊은이는 늙는다." 이 말처럼 당신의 작은 불씨는 사회로 돌아가기 마련이고, 그 불씨가 커져 다시 당신에게 돌아올 수 있다는 것을 명심하세요. 상대를 존중하라는 말입니다.

그리고 앞서 언급한 '일방적 비난'에 대한 내용은 수용하지 않습니다. 불편한 내용이라면 '삭제하세요', '틀렸습니다'가 아니라 '이런 부분은 이렇게 수정하면 좋지 않을까요?'라고 말해주세요.

마지막으로 이 레포지토리의 모든 내용은 주니어 개발자를 위해 작성됩니다. 당신의 기여 혹은 아이디어가 그들을 위한 것인지 생각해주세요. 물론 이 글을 읽고 계신다면 당신은 적어도 위의 내용을 부정적으로 생각하지는 않으시리라 예견해봅니다. 우리는 지성인이기 때문이죠. :)
